---
title: 网络学习
date: 2018-03-14 23:26:46 Wed
modify: 2018-03-14 23:26:46 Wed
tag: [internet,web]
categories: Internet
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 网络学习

## 计划
- 现在每天都在关注关于网络方面的知识，都是在公司内部的wiki或者是百科上面查找相应的关键词。
- 学习本来就是先从基本概念开始的，发现开始对网络感兴趣了，想要了解网络的相关知识。
- linux系统是一个基础，这是必须会的，而网络的知识是进阶的内容，尤其是关于互联网，还有今天看的关于`SDN`软件定义网络，关于控制和转发等的概念，觉得欠缺的知识太多了，感觉别人在学校就已经把这些都学好了。
- 迷茫是因为欠缺的太多了，不知道该怎么去弥补，那就从手头的事情开始，一点一点的学。就像我从基础概念开始学习一样。
- 在我的目标里又得添加一个，就是网络的证书。小红帽的证书和思科的证书
- 关于网络需要很系统的学习，我觉得理解了网络才可以理解云，理解大数据。
